為什麼台灣總統蔡英文考慮廢止香港澳門關係條例 第60條

蔡英文 Tsai Ing-wen
5月24日 ·
這一刻，我們同所有民主陣營的夥伴們，都和香港人民站在一起。
這幾天，中國的人大會議正計畫繞過香港立法機構，制定所謂的「香港版國安法」，嚴重威脅香港的前途。法律如果實施，香港民主自由及司法獨立的核心價值將受到嚴重侵蝕，所謂「50年不變」、「港人治港，高度自治」的承諾，也瀕臨破產。
相信國人同胞與我一樣，都非常關心此刻的香港。我也不只一次說過，面對香港人民對自由民主的渴望，解決方案不是子彈、不是製造更多恐懼與鎮壓，而是真正落實自由民主，真正落實對香港高度自治的承諾。也唯有如此，才是北京與港府當局重新得到信任，讓香港社會回歸自由與平靜的不二之道。
香港的情勢發展，政府始終高度關心，謹慎因應，以確保在雙方交流過程中，國家的安全及利益能得到充分保障。依據 #香港澳門關係條例 第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部，我們希望香港情勢不致走到這一步，也將密切關注後續發展，適時進行必要的應變措施。
對於此刻正在奮力捍衛香港核心價值的香港人民，台灣各界一直給予極大的關心與支持。我要強調，在協助受到壓迫的香港人民方面，港澳條例已有相關的規範，過去這段期間，政府部門秉持人道考量，持續提供各種可能的人道救援。面對情勢的變化，國際社會正向香港人民積極伸出援手，我們也會在既有的基礎上，更積極完善及精進相關救援工作，提供香港人民必要的協助。

那就可以恢復港澳華人中華民國台灣戶籍

中國報復！美國駐香港官員會見政治人物需獲中外交部批准

港媒報導，美國駐香港外交官若要會見香港政府官員，或是任何教育機構、社團人士，都必須獲得中國外交部駐港特派員公署批准。圖為美國駐香港總領事館。（彭博檔案照）

2020/09/28 06:29
首次上稿 09-27 23:49
更新時間 09-28 06:29

〔國際新聞中心／綜合報導〕香港南華早報27日引述消息人士報導，美國駐香港外交官若要會見香港政府官員，或是任何教育機構、社團人士，都必須獲得中國外交部駐港特派員公署批准，民主派政黨的政治人物可能也包括在內。此舉顯然是針對美國規定中國駐美外交官員在美活動範圍改採許可制的報復。

停止港澳華人移民台灣

貼證件

台灣政府也準備撤出香港

沒可能,1997前台灣承認香港人roc藉

現在是2020

停止適用該條例一部或全部
講緊＂香港澳門關係條例＂共62條
重點係邊條要停

可以係第 47 條
使香港或澳門居民非法進入臺灣地區者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五十萬元以下罰金。
意圖營利而犯前項之罪者，處一年以上七年以下有期徒刑，得併科新臺幣一百萬元以下罰金。
前二項之未遂犯罰之。

2016 in HK

第 60 條
本條例施行後，香港或澳門情況發生變化，致本條例之施行有危害臺灣地
區安全之虞時，行政院得報請總統依憲法增修條文第二條第四項之規定，
停止本條例一部或全部之適用，並應即將其決定附具理由於十日內送請立
法院追認，如立法院二分之一不同意或不為審議時，該決定立即失效。恢
復一部或全部適用時，亦同。
本條例停止適用之部分，如未另定法律規範，與香港或澳門之關係，適用
臺灣地區與大陸地區人民關係條例相關規定。

Del相啦
台灣都有共匪

第 47 條是非法進入臺灣地區者
第 60 條是停止香港或澳門進入申請移民

停哂全部台灣就無法律依據去分香港人, 香港人同所有外國人一樣

貼生日卡在幹嘛？

有遮蓋
別擔心
港共也可以查IP

沒錯

如果美國撤出大使館
台灣也要跟進

習近平真的是總加速師

我看不出第60條是關於停止香港或澳門進入申請移民
只不過係授權總統去按情況停用香港澳門關係條例某部份

尖沙嘴酒店

很喜歡香港

沒關係

港共已經知道我的證件

九七年前一般港澳居民也只是有資格取得華僑（無戶籍國民）身份，除非在台讀書等等，不可能自動取得有戶籍國民身份。以前不能，以後更不可能

台灣總統蔡英文可以廢除香港澳門關係條例1/2或全部

定係華人身份證明書？

服完兵役就可以取得中華民國台灣戶籍
97年前港人有僑胞優待

支那人證明

可以恢復該條例,或改港澳條例

美國撤出香港
台灣就廢除香港澳門關係條例

2020的台灣
不是1997的台灣

外國人？
如果廢除港澳條，例港澳人士會計埋係大陸人呀

依據台灣憲法
香港人是中國人

樓主以前係咪喺力寶番工？

Btw, 髮再生幫到你

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

謝謝
陰毛很多

用白紙遮蓋
較光d都睇到底寫咩

咩reply黎

係取消優惠無六百萬投資移民，一概當外國人三千萬起跳，根住仲會加強批審過程，移民公司一早已經講過

推

樓主幾靚仔

陰毛也可以移植頭髮

自爆

六百萬新台幣

無該使

台灣和香港政府已經停止核准官員簽證

不熟粵語

Simon你又自貼
見過幾次

這是香港的最後時刻

請加油 香港

個樣有少少似雲海

出咗樣喎

台灣都有共匪
小心

我有BNO，但我perfer 台灣多啲

進入黑暗期
最後的攬炒
美金與人民幣逐漸脫鉤
中國進入北朝鮮狀態

請換美金脫離香港

不是雲海

台灣政府至少有人權觀念

先去英國
例如羅冠聰
然後再找移民國家

謝謝樓主，好人一生平安

10月1日是共匪國慶

雙十比不上228

從前學生時代當然喜歡1010和1025

叫連仔del相啦

係，如果無左港澳同胞優惠，係要三千萬，仲有無人會去台灣投資移民

天啊......總加速師打算耀武揚威也不是這樣吧

沒必要

其實全支那都限制左美帝外交官活動範圍架啦。 咁一國一制囉，港共實跟大隊

是
三千萬新台幣不適合香港移民

bye bye laaaaa

習總今年到處碰壁

香港過去是全亞洲金融資訊交換中心
如今香港已死

希望中共倒台
可以再次旅遊香港

都岩

還是非常遠

一直都覺得係台灣巴打，但巴打小心
台灣有國民黨就知有共匪

樓主自爆

共匪沒什麼好怕
頂多一命換一命

抱歉

巴打小心
柒婆同港共好憎台灣

拜託林鄭把台灣人送中

連仔 有個人資料 請del

小心俾共匪跟蹤

支共應該近期不會被消滅

謝謝吹雞

感謝妳的細心

好害怕

為什麼台灣總統蔡英文考慮廢止香港澳門關係條例 第60條

這裡已不是香港了，可以離開便快。

司徒夾帶？

請香港人加油
台灣人知道白色恐怖

預計幾時會停止申請香港移民？

台灣手足

講咁多野最後又係搞香港
又話撐香港人 又要落閘ban移民

如果美中開戰
台灣一定會停止香港澳門關係條例

應該在川普連任之後

香港手足平安

台灣人上網係咪唔驚自爆

唔好貼相, 部份都查到

從前台灣和香港都捐款給四川大地震
如今台灣不捐款給中國洪災
香港人會捐款給中國洪災嗎

台灣人上網PTT
都會顯示IP位置

我又不怕中國共產黨

連台灣人都比啲仆街藍絲更加愛香港

台灣一直都係分開「香港」同「中國」呢兩個概念
而家中美磨擦，唔代表要將呢兩個概念融為一體

何況民進黨政府仲係口講話支持香港，但係竟然連合法嘅移民方式都想落閘

咁好明顯唔係移民原因，而係政治原因
咁仲大大聲講話支援香港？

成日都話要防共諜
坦白講一早入晒嚟啦丶培植緊添啦
仲點會係普通移民投資客/HF169

從前台灣人一直被全世界認為是中國人

請問，現在香港人如何證明不是中國人

香港政府完全由中共統治

你不要隨便擺個人資料上網
非常危險！

謝謝

請問，現在香港人如何證明不是中國人

香港在中共統治下
人命只是中共的棋子

香港人命值錢嗎？
妳的生命隨時可以消失在政府控制的暗巷裡

香港人一直以來被全世界認為香港人
而家受害「被中國人」

最諷刺係台灣歷史上認為「香港人在匪區蒙難」而對港澳同胞多一份支援，而現屆台灣政府更大開口講支援香港，實際方向就對受害人加多腳快手割蓆 理由係「你呢刻已被中國化，所以全部變中國人」

Hi Simon